571121
9007
Không biết có ai giống mình không nhưng khi đọc xong quyển truyện này mình cảm thấy rất bất công với nữ chính. Cho đến lúc kết hôn, thậm chí đến lúc nam chính mất đi, nữ chính vẫn không biết được tình yêu sâu đậm mà nam chính đã dành cho mình.
5
981946
2017-04-12 12:19:31
--------------------------
565261
9007
mình mới nhận hàng đã không thích việc này , tiki bao sách quá ẩu ( không vừa với trang bìa , đã thế còn bị nhăn sách ) đối với một đứa coi trọng sách như mình thì điều này mình k thích tí nào . nên mình chỉ cho 2* , còn nội dung thì mình đã đọc rồi nhưng quyết định phải mua cho bản thân 1 cuốn để trên kệ sách sau này đọc lại đấy
2
2145592
2017-04-05 17:54:02
--------------------------
521621
9007
Tác phẩm ai gửi cánh thư vào trong mây nói về chuyện tình của những học trò ngoan, chuyện tình ấy giống như bông hoa tuyết mỏng manh dù rất đẹp nhưng sẽ vội vã tan chảy dưới ánh dương chói lòa.
5
1782045
2017-02-08 20:40:25
--------------------------
507497
9007
Tình tiết trong truyện khá đặc sắc khiến người ta đọc mãi không ngừng. Hơi không thích cách xây dựng nhân vật
5
1329456
2017-01-08 21:35:14
--------------------------
489421
9007
Tình cờ thấy được quyển này ngoài nhà sách, đọc thử vài trang đầu bị cuốn hút muốn mua ngay. Thế là chạy về nhà đặt quyển này trên Tiki vì muốn ủng hộ Tiki và bản thân là fan trung thành của Tiki. Mình còn nhớ lần đầu đọc quyển này không hiểu sao nó chạm đến trái tim mình, giọng văn dẫn vào câu chuyện một cách nhẹ nhàng và có phần hơi trẻ con. 
Mấy ngày nay tình cờ lục lại tủ sách, một lần nữa mình bị nó cuốn hút bởi cái tên "Ai gửi cánh thư vào trong mây", không chỉ bị cuốn hút bởi tên mà mình còn bị cuốn hút bởi bìa sách màu xanh, vốn là màu mình yêu thích. Mặc dù đọc lại nhưng cảm giác vẫn như ban đầu, câu chuyện nhẹ nhàng có phần tiếc nuối cho mối tình thanh mai trúc mã không thành này. Có thể nó không phải là câu chuyện xuất sắc hay mới mẻ gì nhưng với lối hành văn và cách viết nội tâm của nhân vật nữ chính nhắn nhủ cho người đã mất cũng tạo nên một sự mới lạ cho truyện.

5
31998
2016-11-07 22:37:49
--------------------------
481930
9007
Câu chuyện này nhẹ nhàng mà da diết, tuy nhiên từ đầu có thể không gây được hứng thú với người đọc. Mạch truyện cứ nhẹ nhàng, nhưng tác giả đã biết cách nắm bắt tâm lý của tôi, đẩy lên cao trào lúc thích hợp nhất, làm tôi vỡ òa trong mọi xúc cảm. Đắng có, đau có, chua chát và ám ảnh cũng có. Những cuốn truyện Thanh Xuân Vườn Trường thường không có cái kết viên mãn, nên tôi cũng không hy vọng gì nhiều, chỉ đọc và cảm nhận hơi thở của tuổi trẻ. "Hóa ra thứ mà mình yêu không phải người của năm ấy, mà là cảm xúc non trẻ bồng bột của thuở thiếu niên...". Hóa ra, cậu ấy quá cao ngạo, còn tôi quá tự ti. Chúng tôi yêu nhau nhiều đến vậy, nhưng cuối cùng vì sự hồ đồ, ngây thơ của tuổi trẻ, mà vẫn vô tình lướt qua nhau, chỉ để lại trong nhau những cảm xúc vỡ vụn mà mỗi khi nhớ về đều cảm thấy bi ai... Một cuốn sách rất đáng có trên giá sách của mọi người! Hãy đọc và cảm nhận, từng chút, từng chút một...
5
1543165
2016-08-31 23:07:42
--------------------------
463950
9007
Đây là cuốn đầu tiên tôi đọc của tác giả Ảnh Chiếu. Và cũng là cuốn đầu tiên SE tôi đọc. Tôi không nhớ mình đã khóc như thế nào, chỉ nhớ là đã khóc rất nhiều vì nó. Nó mang đến cho tôi rất là nhiều cảm xúc, vui có, buồn có, giận có. Tôi thương cho tình yêu của Lục Tây Dương đối với nữ chính. Đọc tới khúc cuối tôi lại thấy không thích nhân vật nữ chính chút nào cả. Ở nữ chính có một cái gì đấy nhu nhược, không bao giờ đấu tranh hết mình cho chính tình yêu của mình cả. Về phần hình thức thì không có gì phải bàn cả. Bìa sách rất đẹp, nhìn rất thơ mộng. Bookmark y như bìa nhưng khá mỏng, rất dễ rách. Sách xài giấy vàng, cầm nhẹ tay. Tôi mua quyển này cũng khá lâu nên bây giờ mấy trang sách đã bị ố vàng hết rồi
4
278052
2016-06-29 20:15:30
--------------------------
430329
9007
Người ta hay nói tình đầu là dang dở. Tôi cũng cho là vậy. Ngưng khi tôi đọc cuốn truyện này tôi đã mong rằng sẽ có một kết thúc tốt đẹp cho đôi thanh mai trúc mã ấy. Thế nhưng lúc Thương Thang bước vào câu chuyện này mọi thứ đã hoàn toàn thay đổi. Tôi không trách Thương Thang cũng không trách Dương không nói ra lời yêu ngay lúc đầu hay cô bạn Trác Ưu nhạy cảm nhưng vụng về trong chuyện yêu đương. Chỉ trách bản thân mình sao quá đa sầu đa cảm. Rõ ràng đã đọc qua 5 lần rồi sao đến lần thứ 5 vẫn không thể kiềm được nước mắt cho cái kết của câu chuyện này.̀
5
449685
2016-05-14 22:47:40
--------------------------
413094
9007
Đối với tôi đây là một câu chuyện hay nhưng kết thúc bằng một cái kết buồn và tôi không thích cái kết này cho lắm. Đọc truyện ta sẽ có những khoảng lặng, lôi cuốn. Truyện kể về tình yêu của một chàng trai tên Dương với nhân vật nữ. Nhưng cuộc tình của hai người không được trọn vẹn, có những hiểu lầm mà đến khi câu chuyện khép lại, chính nhân vật vẫn chưa hiểu được. Ngoại truyện rất buồn và cảm động Nhưng nhìn chung đây vẫn là một tác phẩm rất hay, đúng như cái tựa của nó. Câu truyện khép lại nhưng vẫn để lại trong tôi những vương vấn và tiếc nuối
5
1088032
2016-04-08 23:07:16
--------------------------
399553
9007
"Ai gửi những cánh thư ấy vào trong mây"? Tôi tự hỏi như vậy khi đọc xong truyện này. Truyện cho tôi rất nhiều cảm xúc, nhưng nhiều nhất vẫn là nỗi tiếc nuối nghẹn ngào. Có rất nhiều những cuộc hiểu lầm không đáng có giữa Trác Ưu và Lục Tây Dương. Có rất nhiều lời muốn nói nhưng chưa kịp nói để rồi không thể nói, để hai người phải bỏ lỡ nhau trong những tình cảm tuổi thanh xuân. Giá như Lục Tây Dương cố chấp và quyết đoán hơn, giá như Trác Ưu mạnh mẽ và ích kỷ hơn thì hai người đã có thể nói cho đối phương biết mình yêu người ấy nhiều như thế nào rồi. Đây là môt câu truyện hay, cảm động nhưng rất buồn. Nó khắc họa sâu sắc sự tiếc nuối của tuổi thiếu niên khờ dại, khiến người đọc phải trãi lòng và suy nghĩ. Liệu bạn có bắt gặp mình qua các nhân vật? Liệu bạn có điều gì chưa kịp nói với mối tình đầu của mình  không? Hãy mạnh mẽ lên! Nếu có thể bạn hãy nói cho mối tình đầu của mình biết rằng tuổi thanh xuân của người ấy đã từng có một người yêu người ấy như sinh mệnh, bạn nhé! Tôi thích Thương Thang, chính sự cố chấp và kiên nhẫn, chân thành của cậu ấy đã đem lại hạnh phúc cho cậu ấy và người yêu! Tôi tin nếu ai can đảm sẽ có hạnh phúc cho riêng mình!
4
907502
2016-03-17 21:36:29
--------------------------
394247
9007
Đây là cuốn tiểu thuyết đầu tiên mình đọc, thật cảm ơn người bạn cùng lớp có cùng sở thích đọc sách. Trước đây mình rất kì thị sách Trung Quốc, nhưng sau khi đọc xong cuốn này thì mình đã hoàn toàn thay đổi suy nghĩ. Tình yêu tuổi học trò, tình yêu đầu, chưa kịp đơm hoa kết trái đã lụi tàn. Đọc đến cuối cùng và mãi đến những ngày sau này, trong lòng mình luôn tiếc nuối, vương vấn vì cái kết của câu chuyện. Phải mà 2 nhân vật chính có dũng khí nói với nhau tình cảm của họ thì kết quả sẽ khác rất nhiều.. 
Không biết sao nhưng mình vẫn thấy chuyện tình này rất đẹp, có lẽ vì "tình chỉ đẹp khi còn dang dở"..
5
146587
2016-03-10 02:19:59
--------------------------
394211
9007
    Đây là câu chuyện tình yêu kéo dài từ khi cả hai nhân vật chính vẫn còn bé tí, học chung cùng một trường mẫu giáo cho đến khi cả hai dã lớn, đã chững chạc hơn rất nhiều. Trác Ưu và Lục Tây Dương đều có tình cảm với nhau nhưng vì e ngại mà đã để lỡ mất nhau và họ đã mãi mãi chẳng bao giờ có thể đến với nhau được nữa. Kết thúc truyện tuy bất ngờ nhưng cũng thật hợp lí khi Trác Ưu quyết định chọn Thương Thang - chàng trai yêu cô sâu đậm nhưng biết dũng cảm nói ra. Hạnh phúc sẽ luôn đến với những người nào biết nắm bắt cơ hội.
5
748237
2016-03-09 23:38:27
--------------------------
386876
9007
Tựa sách vừa nhẹ nhàng vừa lôi cuốn. Nhưng điểm  hấp dẫn hơn cả là nội dung của truyện. Một tình cảm cao thượng của Lục Tây Dương có thể làm chết lặng tâm hồn người đọc. Tôi đã không thể kìềm được nứớc mắt khi đọc những bức thư không tem của anh ấy...những cánh thư gữi vào trong mây. Đây là một quyển sách và vô cùng ý nghĩa...tác giả đã tạo ra dấu ấn sâu sắc trong lòng người đọc về cái kết không ai đoán đựợc... Rất hay, rất lôi cuốn nhưng cũng đầy sức thuyết phục về phần kết. Rất đáng để đọc
4
1166739
2016-02-26 11:50:27
--------------------------
380334
9007
Cuốc sách này không thể nói là hay hay không hay. Truyện vẫn theo lối cũ nhân vật vô cùng chói loà, người người ngưỡng mộ, chuyện tình cũng nhẹ nhàng chủ yếu là miêu tả tâm trạng nhân vật, chương nào cũng vài dòng độc thoại nội tâm của nữ chính. 
Không có gì đặc sắc nhưng nội dung rất gần với trái tim mọi người nên vẫn dễ dàng đi vào lòng người đọc. Ai cũng có một mối tình đầu, những cảm xúc lúc mới lớn, có những lúc tương tư, có những tình cảm không xác định được... Khi đọc truyện này, sẽ có người nhớ về mối tình xưa của mình, sẽ có người mơ mộng về một mối tình đầu cả đời không quên. 
Tuy nhiên truyện có vài điểm trừ mình không thích là vì chương nào cũng có mấy dòng nội tâm của nữ chính nên lắm lúc cảm thấy nhàm chán. Đôi chỗ sẽ chuyển hẳn ngôi, là lời tác giả nói với người đọc làm mình thấy có chút không tự nhiên. Tính cách nhân vật cũng có vẻ hơi lớn so với tuổi. Từ lúc 15 tuổi, Dương đã yêu như một chàng trai 20 cả Thương Thang cũng thế. Do tổn thương vì tình bạn và tình yêu, Trác Ưu cũng thay đổi quá nhanh. Sự dùng dằng giữa Dương và Ưu Ưu, cứ giữ tình cảm của mình không nói ra cũng làm mình nuối tiếc. Người này vì lời nói của người kia mà không thể tỏ tình, người kia vì không hiểu người này cũng không dám tỏ tình. 
Tuy là chê có hơi nhiều nhưng mà mình vẫn nghĩ đây là quyển sách có thể đọc. Nó nhẹ nhàng và gợi mình nhớ lại về một mối tình đầu trong sáng. 
3
555092
2016-02-14 17:28:52
--------------------------
376032
9007
Mình được biết cuốn sách Ai gửi cánh thư vào trong mây nghe đồn trên mạng rất hay và cảm động nên mình đã tìm đến mua đọc tại Tiki. Quả thật thì cuốn sách này hay lắm, nó lấy đi của mình quá trời nước mắt luôn. Tình tiết cũng như là lời thoại của truyện rất hoàn chỉnh. Trong truyện thì cả hai nhân vật nam chính thì mỗi người có một nỗi khổ tâm riêng và ai cũng xứng đáng có được hạnh phúc cả. Bìa không chỉ thu hút qua màu sắc, nhan đề truyện mà còn lôi cuống từ khi đưa mắt qua từng dòng đầu tiên,..Thế mới biết truyện hay là do cảm nhận mỗi người, mình thích cuốn truyện này lắm, bạn cũng mua về mà đọc nhé!
5
279073
2016-01-29 21:28:26
--------------------------
370079
9007
Nhìn chung, nội dung và cả văn phong của truyện này đều khá là nhẹ nhàng, khi đọc bỗng gợi nhớ lại một thời học trò khờ dại ngây ngô. Ngọt ngào mà cũng bi thương, không chắc sẽ viên mãn nhưng lại khắc sâu trong tâm trí, tạc lại trong trái tim, thế nhưng đó mới là thanh xuân, là tuổi trẻ, cũng giống như mối tình không có kết quả của Lục Tây Dương và Trác Ưu vậy. Tuy đọc cảm thấy rất đau lòng và tiếc nuối cho họ nhưng chợt nghĩ lại....thấy cũng không quá lạ lẫm, có bao nhiêu tình yêu đầu có thể vững đến cuối chứ? Có cái để sau này nhớ lại cũng tốt rồi
4
630600
2016-01-17 00:33:33
--------------------------
367732
9007
Lục tây dương có mối tình từ thời niên thiếu , nhưng lại bỏ qua những câu truyện về người yêu mình âm thầm trao gửi tâm tư giấu trong lòng không nói ra , người bạn của anh cũng kỳ lạ trác ưu cũng có sự bí mật chưa nói ra cho nhau biết để rồi đều vì tình yêu mà bỏ qua những cơ hội quay về bên nhau khi gặp mặt , nếu có hậu thì người đọc sẽ không phải hối tiếc như thế này , kể cả thời gian mà mọi người chứa đựng cũng biến mất , để dĩ vãng mãi rời xa .
4
402468
2016-01-12 18:19:34
--------------------------
366142
9007
Thanh xuân của mỗi chúng ta dường như chưa từng viên mãn, lúc nào cũng đầy ngọt ngào mà không kém phần bi thương. Câu chuyện thanh xuân mang tên Ai gửi cánh thư vào trong mây cũng không ngoại lệ. Hơn ai hết, tôi hiểu rõ cái tình yêu đơn phương vừa muốn nói lại ngập ngừng không dám nói ấy, những lá thư đong đầy nỗi nhớ của tuổi trẻ mãi không thể gửi đi ấy.
Rất nhiều năm sau, Lục Tây Dương gặp lại cô gái mà anh đã dùng tuổi trẻ để yêu tha thiết, cô gái hỏi anh: "Anh có biết em đã từng thích anh không?". Dương nói, giờ thì anh biết rồi, cô gái ngốc ạ. Nhưng chuyện giữa họ đã trở thành một áng phù vân mãi tan biến giữa chốn trần ai, cũng như tuổi trẻ đã qua đi không thể trở lại.
Không có kết quả. Tất thảy tình yêu đơn phương trên đời này, chỉ có thể đơm hoa, vĩnh viễn không thể kết trái. Cho đến bây giờ, bông hoa ấy vẫn nở trong lòng tôi, mùi thơm rất ngọt ngào, nhưng cũng rất đắng cay..
Cô bé ấy lúc nhỏ từng nói, cô muốn có một tình yêu bình thường, chỉ cần hạnh phúc. Nên mãi đến khi Dương đưa ra một quyết định dũng cảm, thì cái hạnh phúc bình thường ấy đã không phải là anh nữa rồi.
Thật sự rất bi ai.
dành cho những người yêu đơn phương, yêu xa,
dành cho tuổi trẻ đầy nuối tiếc của mỗi chúng ta.
Hôm nay, cậu đã gửi phong thư tuổi trẻ của mình đi chưa?
5
339564
2016-01-09 12:35:30
--------------------------
365167
9007
Đối với mình, "Ai gửi cánh thư vào trong mây" chính là những hồi ức đẹp đẽ nhất của tuổi thanh xuân.  Nó khiến mình nhớ lại rất nhiều kỉ niệm ngày trước. Nhịp truyện rất nhẹ nhàng nhưng lại có chút gì đó bi ai, khiến người đọc cảm thấy xót thương cho Trác Ưu và Lục Tây Dương, cho cái kết không trọn vẹn giữa họ. Mình đặc biệt thích những dòng tâm sự in nghiêng của Trác Ưu, cảm giác nó đang nói hộ lòng mình. Một cuốn sách nhẹ nhàng, hơi buồn xen lẫn tiếc nuối. Ngoài ra mình cũng rất thích bìa sách lần này và chất lượng giấy, sách dày nhưng nhẹ, sử dụng rất thoải mái.
   Cảm ơn Tiki đã mang đến cho mình cuốn sách này!
5
374052
2016-01-07 16:12:51
--------------------------
335547
9007
Mình mua cuốn sách này không phải để đọc,vì mình đã đọc rất nhiều lần trước khi mua cuốn sách này rồi, mà mua để nâng nui, để lưu lại một cái gì đó thật buồn của mối tình đầu đầy ngây ngô, không hề biết tính toán, không hề biết đoạt lấy, để tới giờ chỉ còn lại những tiếc nuối và những bí mật chẳng thể nói ra nữa....
Cái kết truyện thật buồn, tại sao một chàng trang như thế lại ra đi khi tuổi đời còn quá trẻ, tại sao một tình yêu sâu nặng như thế lại chẳng thế được nói ra. Có thể đôi lần tác giả đã muốn sửa lại câu truyện vì theo chị, bây giờ chị đọc lại thấy nó "sến" nhưng rất cảm ơn vì chị đã không làm vậy, vì nếu chị đổi nó khác đi, thì nó sẽ không còn thật nữa, không còn ám ảnh và không đủ để ng ta nghĩ mãi về nó mặc dù đã cảm nhận qua nó rất lâu rồi

5
121130
2015-11-11 10:15:26
--------------------------
324241
9007
chưa có mối tình đầu nhưng khi đọc AGCTVTM xong vẫn mang trong lòng cảm giác buồn khó tả, tiếc nuối cho một mối tình ngây thơ trong sáng giửa hai nv trong truyện ''Tại sao yêu nhau mà không nói ra'' tuy cốt truyện buồn nhưng vẩn có nhửng tình tiết, câu thoại vui nhộn ấn tượng. đọc xong cuốn này tuy chưa từng nếm trải vị tình yêu đầu đời mà thay vào đó và cái cảm giác chia ly mà những nv trong truyện mang lại,nó giống như tình cảnh của học sinh 12 cuối cấp hiện giờ hôm nay chúng ta gặp nhau nhưng mai đây không biết khi xa nhau rồi thì khi nào mới được trùng phùng hay tất cả chỉ còn là một kỉ niệm đẹp của thời niên thiếu.
5
696658
2015-10-20 19:50:57
--------------------------
315431
9007
Một câu chuyện mà bạn có thể đoán phần đầu, phần giữa nhưng không đoán được phần kết. Một chút ngậm ngùi và luyến tiếc dành cho bất cứ ai đọc nó. Hai đứa trẻ là mối tình đầu của nhau nhưng lại bỏ lỡ nhau suốt những năm tháng tươi đẹp nhất của thời tuổi trẻ và cả suốt cuộc đời họ. Nhân vật Trác Ưu từng nói: "Nếu tôi là người nói trước thì chắc chắn điều đó có nghĩa là tôi đã buông xuôi mọi chuyện, không còn để tâm đến anh ấy nữa". Cuộc đời con người luôn có những sự kiên trì rất nực cười. Nhưng kể cả rõ ràng chúng ta biết điều đó rất ấu trĩ, cũng vẫn khăng khăng giữ vẻ cố chấp đáng thương đó. 
4
571257
2015-09-28 20:47:55
--------------------------
311272
9007
Ai gửi cánh thư vào trong mây là cuốn tiểu thuyết ngôn tình đầu tiên tôi đọc. Lúc đó tôi đang ôn thi cấp ba, thấy bạn mình mang lên trường ngồi đọc tôi mới mượn đọc thử. Tôi mới đầu chỉ là có ý định đọc lướt qua rồi xem thử cuối cùng câu chuyện sẽ kết thúc như nào vì trước đây vốn không đọc những thể loại này, ấy vậy mà bị cuốn hút vào nó từ lúc nào không hay. Càng đọc, tôi lại càng thấy nó rất hay, nhưng cũng rất buồn. Tôi biết nếu như mình đọc tiếp, mình sẽ không thể nào chịu nổi, nhưng vì câu chuyện hay quá, tôi vẫn cố chấp đọc. Quả nhiên, kết thúc của câu chuyện khiến tôi có một thời gian dài cảm thấy rất chán nản, nỗi buồn trong câu chuyện có sức ám ảnh rất lớn đối với tôi. Từng câu chữ trong truyện, tôi đều bị ấn tượng sâu sắc. Khi mới đọc xong, tôi không có cảm giác gì cả, vậy mà một thời gian sau khi nghĩ đến nó, tôi đã khóc. Về sau tôi quyết định mua cuốn sách này, nhưng không để đọc, tôi không dám mở cuốn sách ra vì sợ mình đọc phải phần kết của cuốn truyện, tôi mua cuốn sách chỉ là để giữ lại điều gì đó cho riêng mình, cũng như một cuốn sách đôi khi không phải để đọc, người ta mua nó, hay gìn giữ nó, chỉ vì một lí do đặc biệt nào đó...
5
280843
2015-09-19 22:26:02
--------------------------
307741
9007
Ai cũng có kỉ niệm về mối tình đầu, có khi đó chỉ là những tình cảm ban đầu bỡ ngỡ, không chắc chắn và không can đảm nên bỏ lỡ cả đời. Chuyện tình của Lục Tây Dương - Trác Ưu trong truyện là minh chứng cho những mối tình đầu câm lặng như vậy. Đọc buồn nhưng rất thích, ám ảnh mãi chi tiết Trác Ưu gặp Lục Tây Dương ở Hongkong, một cái kết cho một mối tình âm thầm lặng lẽ. Đôi khi tôi trách tác giả khi cho Lục Tây Dương một cái kết buồn nhưng hiện thực lúc nào cũng đầy bất ngờ,và  ít ra Trác Ưu cũng đã tìm được hạnh phúc cho mình.
5
641425
2015-09-18 11:35:26
--------------------------
284037
9007
Lúc đầu vào tác giả kể một ít về thanh xuân của các nhân vật, tôi biết là lúc bé Tây Dương thích Trác Ưu. Lớn lên, Trác Ưu cũng thích Tây Dương, nhưng lại không chịu dũng cảm tỏ tình, bình thường tôi rất không thích những cô gái yếu đuối và nhút nhát như vậy, nhưng với Trác Ưu, tôi lại thấy có chút tiếc nuối cho mối tình của cô, tôi cứ ngỡ, chuyện tình này sẽ kết thúc viên mãn, ấy vậy mà không phải, những người trẻ họ bỏ lỡ nhau rồi hối tiếc cả đời.

Chất lượng giấy tôi không thích, xốp quá, lỡ tay một cái là rách luôn. Bìa thiết kế rất tươi tắn, rất thanh xuân. Giọng văn của Ảnh Chiếu rất nhẹ nhàng, như thổi gió mang theo chút mưa phùn vào tâm hồn người đọc. Cảm ơn Định Tị đã dịch sách, mong sau này Đinh Tị càng dịch nhiều sách thể loại này nữa.
4
446841
2015-08-30 15:54:21
--------------------------
265739
9007
Trong cuốn sách này chứa đựng cả một quan điểm sống rằng tuổi trẻ nên dũng cảm bày tỏ tình cảm của mình, cũng như những thứ mà chỉ tuổi trẻ mới thật sự làm được, nếu không, thanh xuân qua đi, nhìn lại sẽ tiếc nuối cả đời. Truyện có tình tiết chậm rãi, nhẹ nhàng, lại mang chút chần chừ của những nhân vật. Khi đem đến cái kết buồn, không hẳn là không đoán được, nhưng cái quan trọng là nó mang cho người đọc một dư vị của tiếc nuối lâu dài, rằng Trác Ưu và Tây Dương đáng lẽ đã có thể đến được với nhau, ấy vậy mà không phải vậy. Dù rằng như thế, nhưng bản thân lại thấy thanh thản, như thể cuộc sống là vậy. Nếu tuổi trẻ không thử dũng cảm một lần, thì không nên cầu mong một kết cục mĩ mãn được. Sách có bìa đẹp, gợi chút trầm họa, tựa đề rất hay! Mình rất thích sách này!
5
80550
2015-08-14 09:35:06
--------------------------
255229
9007
ấn tượng đầu tiên của mình về sách là bìa đẹp tựa hay,  đây là tác phẩm đầu tiên mình đọc của Ảnh Chiếu. Nội dung xoay quanh câu chuyện tình ẩm ương của Trác Ưu và Tây Dương. Cả hai đều thích nhau nhưng tuyệt nhiên không ai dám thổ lộ vì nhiều lí do. Giọng văn nhẹ nhàng giàu cảm xúc, tâm lí được miêu tả khá hay khắc học rõ tính cách nhân vật, tuy nhiên đối với mình đây là câu chuyện có kết thúc buồn, thật sự mình vô cùng tiếc cho mối tình của Trác Ưu và Tây Dương. Nhưng đây thực sự là quyển sách hay đáng đọc, như lời nhắn nhủ với ai đang phải lòng người nào đó thì cứ bày tỏ đừng để luyến tiếc như những nhân vật trong câu chuyện này. Dù sao cũng cảm ơn tác giả
3
307859
2015-08-05 21:08:37
--------------------------
251507
9007
Mình khá bất  ngờ với kết thúc của truyện. Ban đầu khi đọc giới thiệu mình cứ nghĩ là  cuối cùng Trác Ưu và Tây Dương sẽ hạnh phúc bên nhau chứ không nghĩ là Thương Thang và Trác Ưu. Đến khi khép lại quyển sách mình thật sự tiếc thay cho Tây Dương, nếu ngày ấy những lá thư ấy được gửi đi, liệu kết cuộc có khác đi không? Giọng văn nhẹ nhàng như thổi những lá thư ấy vào tim người đọc, mình thật sự thấy buồn man mác khi đọc đến kết thúc.
Mình khá thích bìa sách, giấy ổn, dịch mượt, nhưng mà cái logo giới thiệu chói màu quá, nhìn khá là phản cảm với nền sách xanh nhẹ nhàng thế này. Mong nxb sẽ chú ý vị trí logo hơn. 
3
19933
2015-08-02 21:35:20
--------------------------
245841
9007
Thật ra đây không phải một câu chuyện quá xuất sắc, nội dung không quá mới mẻ, tình tiết lại càng không hồi hộp mà chậm, nhẹ, kết thúc lại càng khiến người ta không thật sự hài lòng, thế nhưng nó lại để lại ấn tượng khá sâu đậm trong lòng mình, có lẽ bởi chuyện tình của Trác Ưu và Tây Dương mang đậm hương vị tuổi trẻ, hương vị tình cảm học trò giống hệt như những gì mà mình cũng từng trải qua trong những năm tháng ấy. Trác Ưu và Lục Tây Dương đã bỏ lỡ nhau, mình buồn, nuối tiếc, nhưng mối tình đầu của chúng mình cũng như thế, cũng lướt qua nhau như vậy, nên càng đọc càng xao xuyến đến lạ kỳ...
4
449880
2015-07-29 02:20:29
--------------------------
240289
9007
Câu chuyện rất hay, cốt truyện sâu sắc, mình thấy nó vô cùng ý nghĩa với cuộc sống của chúng ta, ai cũng có  thời niên thiếu nhưng lại không bao giờ được được như ý muốn nếu như không chủ động nói ra sẽ đánh mất tất cả. Mình thấy Trác Ưu đã bỏ lỡ cơ hội bày tỏ với Tây Dương nên kết quả không mĩ mảng, từ câu chuyện mình cũng rút ra rất nhiều điều..Các bạn nên đọc thử để cảm nhận cuộc sống do chính ta xây dựng nên, đừng bỏ lỡ cơ hội làm bạn hạnh phúc.
5
588237
2015-07-24 14:51:47
--------------------------
228690
9007
Câu chuyện là những tình cảm đầu đời trong sáng của những người học trò ngoan, đầy ngây ngô và dại dột.
Trác Ưu, một cô học sinh hoạt bát, tốt bụng, cô ôm mối tình thầm kín với Lục Tây Dương và Tây Dương cũng thế. Nhưng họ không dám thổ lộ, cứ giữ tình cảm ấy mà nhủ thầm nhau luôn giữ mối quan hệ bạn bè....
Xuyên suốt câu chuyện, ta luôn thấy hầu như mỗi chương thường đều có những câu bắt đầu bằng hai chữ " Dương à,...", đó là lời nói của Trác Ưu, cô luôn muốn nói cho anh biết bao điều nhưng tất cả đều câm nín bởi biết bao hiểu lầm. Đến cuối cùng, Ưu Ưu chọn Thương Thang, một chàng trai cũng yêu cô hết mực. Còn Tây Dương, anh đến một đất nước xa xôi, anh chọn ngành Y cũng chỉ vì một lời hứa sẽ chăm sóc cô sau này vào một ngày mùa hè. Cho đến khi cô tình cờ gặp lại anh, nói cho anh biết tình cảm của mình rằng cô đã từng thích anh, nhưng cô vẫn chưa kịp biết được tình cảm của anh....
Đọc Ai gửi cánh thư vào trong mây, có lẽ ai cũng tìm thấy một phần nào đó của mình. Một tuổi trẻ sôi nổi mà yêu thương âm thầm. Một tuổi trẻ ngây ngô dại dột, cất tình yêu vào trong kí ức... Giọng văn nhè nhẹ như gió thổi, thổi vào tâm hồn người đọc, khiến ai cũng bồi hồi mà nhớ lại mà bật cười " Ngày xưa mình cũng yêu thầm một người như thế..." và chính cái thầm lặng ấy đã vẽ nên tuổi thanh xuân đầy tình yêu và mơ ước.
5
350048
2015-07-15 20:11:54
--------------------------
224294
9007
Gấp sách lại mà trong lòng vừa suy tư vừa xao xuyến. Có lẽ sự đặc biệt của "Ai gửi cánh thư vào trong mây" chính là lời nhắn nhủ của tác giả đối với người đọc: Khi yêu hãy nắm lấy cơ hội, đừng giữ mãi trong lòng vì có thể ta sẽ làm mất nó. Mình thích cách lựa chọn của Trác Ưu, cô đã chọn người cùng mình đi đến cuối đời là người hết lòng yêu thương, trân trọng cô ấy. Mình buồn thật nhiều cho Lục Tây Dương, đã không dám nói ra tình yêu giấu kín trong lòng để rồi cuối cùng đánh mất người con gái mà mình yêu thương nhất... Một tác phẩm rất đáng đọc.
4
354933
2015-07-08 14:04:53
--------------------------
220787
9007
Đây là một câu chuyện nhẹ nhàng nhưng vô cùng hấp dẫn. Cách tạo dựng nên cốt chuyện của nhân vật thật sự đã thuyết phục tôi hoàn toàn. Một tình yêu muộn nhưng rồi khi nhận ra thì lại càng muộn. Tôi thì thích Lục Tây Dương, và cái kết của câu chuyện đã khiến cho tôi có cảm giác man mác buồn, thật sự rất buồn. Tuy tôi biết cuối cùng Trác Ưu cũng thành với Thương Than nhưng tôi vẫn muốn Lục Tây Dương được đáp lại tình cảm. Và điều bất ngờ trong xuyên suốt câu chuyện chính là cái kết. Tôi không ngờ tác giả đã dựng nên một cái kết buồn như vậy. Và tôi nghĩ dư âm của câu chuyện này sẽ mãi mãi tồn tại với những ai đã từng thưởng thức nó.
5
517104
2015-07-02 23:09:31
--------------------------
195496
9007
Bản thân mình thích Thương Thang hơn Lục Tây Dương. Bởi lẽ Thương Thang thích Trác Ưu, theo đuổi cô, ở bên cô, quan tâm đến cô, vì cô mà chấp nhận thay đổi! 
Giữa Lục Tây Dương và Trác Ưu là mối tình thanh mai trúc mã đẹp đẽ. Từ nhỏ hai người đã luôn hướng về nhau nhưng thật buồn thay không ai chịu lên tiếng trước và rồi họ đã đánh mất nhau!
Đọc "Ai gửi cánh thư vào trong mây" đem đến cho mình những sự tiếc nuối, nỗi buồn xâm chiếm và cảm xúc sâu lắng. Đây thật sự là một tác phẩm hay và lắng đọng! :)
4
522323
2015-05-13 21:46:11
--------------------------
182804
9007
Một quyển sách vừa nhìn đã thích ngay ở bìa sách, nó đẹp man mác trong trẻo thích hợp để đọc vào những ngày trời trong, không nắng gắt. Ảnh Chiếu là một tác giả khá lạ với mình nên mình cũng muốn trải nghiệm thử văn phong của tác giả này và kết quả là rất hài lòng, hihi. Sách in giấy tốt cho độc giả, chữ có độ to vừa phải không có hại cho mắt. Phải nói là cốt truyện mới mẻ không giống như những cuộc tình khác, cô gái nữ chính lại chọn người yêu cô chứ không phải người cô yêu làm cho mình quá bất ngờ luôn. Tuy nhiên sau khi gấp quyển sách lại một cảm giác buồn lại dâng lên khó tả, kéo cảm xúc của mình trở nên rung động, xao xuyến.
4
522299
2015-04-14 22:05:49
--------------------------
177077
9007
Tình yêu không chờ đợi bất kì ai, đến rồi đi một cách nhanh chóng. Trên đời để tìm thấy một tình yêu sâu sắc và chân thành quả thực rất khó, khi yêu đừng nên do dự mà phải biết nắm lấy trong tay.Dương  đã đánh mất Trác Ưu, người con gái duy nhất mà anh yêu sâu đậm. Tình yêu chôn giấu trong tim, hai người này đều có những tâm sự trong lòng không thể nói ra và họ cũng không thể đoán được đối phương nghĩ gì. Dương và Trác Ưu cứ thế mà lướt qua cuộc đời nhau, không thể nào gặp nhau tại một điểm dừng nhất định. Trác Ưu không thể hiểu lòng Dương và cuối cùng cô đã buông xuôi tất cả và chọn Thương Thang, người con trai hết lòng yêu cô, trân trọng cô. cái kết của câu chuyện quả thật có phần đáng buồn, ương ra đi khi tuổi đời còn trẻ, khi mà anh không kịp thổ lộ tình yêu của mình. Có lẽ mong ước lớn nhất của anh là Trác Ưu được hạnh phúc. Phải chăng đó là một tình yêu cao thượng ?
4
574089
2015-04-02 14:57:17
--------------------------
175975
9007
Đọc xong truyện, chỉ cảm thấy tiếc nuối và hụt hẫng. Tôi nhìn thấy trong Lục Tây Dương và Trác Ưu một điều quen thuộc: yêu mà không dám nói. Nhưng Trác Ưu còn có Thương Thang, còn có tương lai tươi sáng đang chờ đón, còn Dương sẽ mãi mãi dừng chân ở đó dõi theo cô. Dương và Ưu Ưu có duyên mà chẳng có phận, chỉ có thể là người đi lướt qua trong số mệnh của nhau. Những lá thư chẳng bao giờ đến tay người nhận của Dương có lẽ là một cách để anh giải tỏa niềm nhung nhớ. Giá như ngày đó họ dũng cảm hơn, giá như anh kịp nói lời yêu... Nhưng trong tình yêu, trong cuộc sống, đâu có chỗ để nói "giá như".
5
57459
2015-03-31 12:48:18
--------------------------
175339
9007
Đây là câu chuyện tình đẹp nhưng lại đượm buồn. Trong tình yêu nếu ta không dũng cảm đối mặt với nó thì ta sẽ đánh mất nó. Dương và Trác Ưu, hai con người ấy đã đánh mất nhau bởi vì họ đã chôn chặt tình cảm của mình trong tim mà không nói ra. Họ luôn lướt qua cuộc đời nhau như những cơn gió, đến rồi đi, chẳng vương vấn gì. Nhưng thật may mắn bởi bên cạnh Trác Ưu đã có Thương Thang , người con trai luôn trân trọng, yêu chiều cô như một nàng công chúa, đánh mất mối tình đầu tươi đẹp nhưng cuối cùng cô cũng tìm được cho mình một bến đỗ bình yên và sống thật hạnh phúc. Mình cảm thấy đáng tiếc cho Dương, Dương đã xa rời khỏi cuộc đời với tình yêu mà Dương chưa thổ lộ. Nhưng có có lẽ đó không hẳn là một cái kết buồn, những bức thư cũng chính là tình của Dương sẽ cứ lặng lẽ mà hòa vào trong mây mang đến hạnh phúc cho người con gái cậu yêu.
4
451129
2015-03-29 22:31:16
--------------------------
156470
9007
Đọc cái tựa sách thấy nó thật hay và lãng mạn kiểu gì ấy, bìa cũng đẹp nên quyết định... đặt mua.
Ban đầu mình không nghĩ nó lại buồn như vậy, nỗi buồn khó tả, những câu chuyện vụn vặt từ thuở mẫu giáo cho đến lúc trưởng thành. Trải qua bao quãng thời gian như vậy 2 con người Dương và Trác Ưu biết được tình cảm của bản thân nhưng lại không ai nói ra, và thời điểm nói ra lại không thể nói. Thực sự là bản thân không dừng đọc được, đọc đến phần kết rồi ngoại truyện sao thấy buồn quá, tâm trạng như trùng xuống. Buồn và tiếc nuối, nhưng phải chăng có những lúc mình cũng vậy? Tình bạn rồi tình yêu, nhiều thứ đúng là nằm ngoài tầm với. Đến bây giờ vẫn thấy như có gì nghẹn ứ trong cổ họng và cảm thấy có gì đó cứ ám ảnh trong tâm hồn.
5
178502
2015-02-04 21:28:07
--------------------------
150826
9007
Tây Dương vì lời hứa chăm sóc Trác Ưu mà học y, vì thương nhớ cô mà viết biết bao lá thư không gửi. Hàng loạt những hành động trong âm thầm. 
Tất cả những thứ ấy chỉ được giải thích trong mấy chữ là vì “anh yêu cô”. Tôi tin ai cũng sẽ rất quý cái tình yêu của anh, có thể là anh đúng khi yêu cô, nhưng trong tình yêu không phải chỉ cần yêu thôi là đủ, những cái nên anh đã không làm, còn những cái không nên thì anh đã quá phạm, và quan trọng là khi anh từng là bạn trai của cô bạn thân của cô ấy.
Anh về nước nhưng cũng không kịp nói lời yêu cô, vì lúc ấy cô đã có bạn trai.
Anh rất giỏi rất xuất sắc nhưng người mà anh muốn họ nhìn thấy đã không nhìn thấy, có thành công đến đâu đi chăng nữa, có lẽ trong anh không chỉ đơn giản có sự cô đơn trống trải thôi. Thử nghĩ, vì một người mà làm hết tất cả, thà là thất bại có đôi khi còn dễ chịu hơn nhiều.
Đến năm năm trời, anh vẫn nhìn ảnh của cô mà thương nhớ mà mỉm cười đủ thấy tình yêu trong anh đã không gì thay thế được nữa rồi.
5
38403
2015-01-17 20:34:17
--------------------------
138102
9007
Khi một người đã trải qua thời thanh xuân sốc nổi,ngang ngạnh, bướng bỉnh và muốn nhìn lại quá khứ,nhìn lại mối tình đầu đơn phương đầy non nớt thì có lẽ Ai gửi cánh thư vào trong mây là sự lựa chọn không tồi.Bởi khi đọc từng chương của truyện,tôi như thấy lại hình ảnh của một cô bé 10 năm trước cầm bức thư mong muốn gửi cho người bạn trai mình thầm mến.Nhưng bức thư ấy sẽ mãi mãi không bao giờ đc gửi đi,vì cô bé ấy đã không đủ dũng khí để thổ lộ với người bạn trai ây rằng "tớ thích cậu".Cũng như Dương,một chàng trai tốt bụng với ngoại hình cực ổn đã thầm thương nhớ người bạn thanh mai trúc mã của mình,nhưng cậu không dám thổ lộ,cậu sợ sẽ tạo thêm gánh nặng cho cô bé cậu thầm thích 'Trác Ưu' để rồi cái sợ hãi ấy đã cuốn hai người đi thật xa và không bao giờ "giao nhau" giữa cuộc đời bề bộn của nhau.Cậu im lặng với mối tình đầu đầy sâu sắc nhưng chính cậu cũng không biết rằng cô bé mà cậu thầm thương ấy cũng thích mình.Tôi thấy tiếc cho mối tình của Dương và cô bé Ưu Ưu,có tình cảm chân thành nhưng chỉ là những người đi lướt qua nhau.
Đọc đoạn kết,tôi đã rất hụt hững và đau lòng,hụt hững vì lời hứa của Dương đã không thức hiện được và đau lòng là vì,đến khi trút hơi thở cuối cùng của mình,Dương vẫn luôn lo lắng và yêu sậu đậm cô bé Trác Ưu của mình.
Truyện với mô típ khá cũ nhưng vẫn gây ấn tượng mạnh đến người đọc.Ai muốn tìm lại những năm tháng đã qua như tôi thì có lẽ,đây chính là một trong những cuốn bạn nên đọc khi bạn đang "trên đường tìm lại thời thanh xuân đã qua" của mình.
4
82652
2014-11-30 19:46:30
--------------------------
137934
9007
Đây là lần đầu tiên tôi đọc một tác phẩm mà cảm thấy chân thực đến như vậy . Tác giả có tài năng rất to lớn , cô miêu tả thế giới của các nhân vật rất kĩ lưỡng và chi tiết nhất là sự dằn vặt đấu tranh nội tâm kịch liệt của nam chính . Anh đã yêu cô mặc dù không muốn mất cô nhưng nếu anh thổ lộ tình cảm của mình , cái cô nhận được chỉ là bất lợi . Anh phải đấu tranh giữa hai thái cực bày tỏ hoặc chôn giấu tất cả . Nỗi đau đớn yêu nhưng không thể nói ra mấy ai mà hiểu cho hết ? Có những đoạn lồng ghép hồi ức tuổi thơ của hai người khi anh bảo vệ cô khi anh đẩy xích đu cho cô . Theo tôi thấy những đoạn đó rất lãng mạn và đẹp đẽ
4
337423
2014-11-29 20:10:00
--------------------------
124643
9007
Khi đọc tác phẩm này, tôi đã khóc. Những hoài niệm xa xưa được lồng ghép vào từng nhân vật tạo nên sức hút rất riêng. Ai cũng có lòng tự trọng, kiêu ngạo, và bày tỏ trước không phải dễ. Tôi ấn tượng mạnh về câu nói:" Cái mãi mãi không thể quên là những tình cảm trong sáng của người thiếu nữ, chứ không phải người ấy năm xưa." Trong cuộc đời mỗi con người, mối tình đầu là mối tình đẹp nhất. Tác phẩm mặc dù theo mô típ cũ, nhưng gây sâu sắc đối với tôi. Nếu một ngày bạn nhận ra, tuổi xuân đã theo năm tháng mà đi, thì tác phẩm này sẽ gợi lại những tiềm thức về tuổi trẻ - quãng đời đẹp nhất của mỗi con người...
5
416022
2014-09-08 15:42:17
--------------------------
120498
9007
tôi chưa bao giờ được đọc một câu chuyện lại khiến mình ám ảnh nhiều đến thế. Câu chuyện tình yêu của ai gửi cánh thư vào mây xanh như một bản tự truyện về những tình yêu đầu đời mà ai cũng gặp phải. Rụt rè, e thẹn, hiểu lầm, giận dỗi, chờ đợi,,, các thứ gia vị buồn vui đều có hết trong cuốn sách này. Tôi thật sự rất thích Dương vì anh quá tuyệt vời còn Trác Ưu lại ngây ngô quá. Toi những mong họ sẽ đến đc với nhau nào ngờ càng đọc truyện lại càng khiến tôi rơi nước mắt nhiều đến thế. Đọc xong câu chuyện này tôi khóc suốt cả tiếng và nó đã ám ảnh đi theo tôi cra một thời gian dài.
Truyện quá hay, quá tuyệt vời.
5
286005
2014-08-12 21:07:17
--------------------------
117003
9007
Một câu chuyện tình trong sáng và cảm động
Giống như cái tên của câu chuyện này, khi đọc ai gửi cánh thư vào mây xanh nó khiến tôi thật sự cảm thấy rằng đây chính là những lá thư để gửi cho người yêu chưa bao giờ dám thổ lộ. Truyện diễn biến xung quanh nhân vật Trác Ưu là một cô gái học giỏi đc bạn bè yêu mến và có nhiều chàng trai thương thầm nhưng tình yêu thực sự của cô là dành cho Dương, người bạn thuở bé. Nhưng éo le thay là 2 người ấy cũng yêu nhau nhưng chưa bao giờ dám thổ lộ. Từng tình tiết của câu chuyện diễn ra nhẹ nhàng và giàu xúc cảm khiến người đọc phải phát khóc, đoạn kết câu chuyện thật sự rất buồn vì những hiểu lầm và nhớ nhung.
Nếu bạn muốn khóc cùng một chuyện tình buồn, hãy đọc thử câu chuyện này, đảm bảo bạn sẽ hài long và ám ảnh mãi.
5
166271
2014-07-14 16:42:07
--------------------------
112697
9007
Đây là một câu chuyện thuộc dạng: một cốt truyện một trăm người viết, một người viết cả trăm lần. Nam chính, nữ chính yêu nhau, nhưng không thổ lộ. Rồi có một người con trai xuất hiện, yêu nữ chính, thế là cả hai ở bên nhau. Tình tiết cũng hết sức quen thuộc và có phần hơi gượng ép. Cộng vào đó là giọng văn của tác giả hơi non nớt, làm cho tác phẩm này lại lùi một bước so với những câu chuyện cùng mô típ khác.
Nếu bạn là người đã trải nghiệm nhiều trong việc đọc sách, thì không nên lựa chọn cuốn sách này. So với thế giới sách bao la và đầy hấp dẫn thì câu chuyện này thực sự rất nhàm chán và không có đặc sắc gì.
2
220006
2014-05-18 21:14:01
--------------------------
111564
9007
Mặc dù kết thúc truyện rất buồn nhưng nó lại khiến người đọc hoài niệm về quá khứ, tuổi thơ cùng với mối tình thanh mai trúc mã. Tình cảm trong truyện nhẹ nhàng, chân thực, xúc động được kể xuyên suốt từ thời thơ ấu đến khi trưởng thành. Tình huống tuy chưa kể rõ ràng lắm, mạch truyện thì không liên tục nhưng nó đúng với sự hồi tưởng của nhân vật, kiểu như ghi chép trong nhật kí ấy... Đúng như cái tên ai gửi cánh thư vào trong mây, giọng văn nhẹ nhàng mượt mà như mây vậy
5
162508
2014-04-30 15:49:02
--------------------------
95777
9007
Ai gửi cánh thư vào trong mây- câu chuyện đã gợi lên cho ta được tình cảm nhẹ nhàng và sâu lắng của một thời niên thiếu. Lục Tây Dương vì hạnh phúc của người mình yêu mà đã thầm chôn giấu tình cảm suốt bao nhiêu năm... Còn cô bé ngốc Trác Ưu lại cố gắng che giấu cảm xúc của mình để kiên cường hơn... Hai con người, hai mục đích khác nhau nhưng luôn che giấu sự thật, không chịu thừa nhận tình cảm của mình đã mang đến cho mối tình thời thanh mai trúc mã sự đau đớn rồi cuối cùng phải li biệt. Cốt truyện nhẹ nhàng, cuốn hút đã cho ta cảm thấy thật sự xúc động
4
77114
2013-09-30 20:45:39
--------------------------
87218
9007
Lí do mình nghĩ tình yêu này không đẹp, cũng đơn giản thôi, vì nó  nở nhưng chưa kịp khoe sắc thì đã tàn lụi mất rồi. Và không ai khác, chính 2 nhân vật chính đã giết chết nó. Tình đầu luôn là mối tình khó quên nhất, và cũng mang lại nhiều kỉ niệm nhất, tiếc thay, những kỉ niệm đó lại thật buồn. Xuyên suốt câu chuyện này, tôi luôn cảm thấy có sự muộn màng và nuối tiếc. Phải chi Tây Dương hoặc Trác Ưu có dũng khí nói lời yêu thì mọi chuyện sẽ khác, dù tốt hay xấu thì họ cũng có cơ hội để giải bày tình cảm mình, còn hơn là giữ nó trong lòng để mai này hối tiếc. Một kết thúc thật buồn, theo mình, nó thật không đáng!...

P/S: trong tình yêu, cần có sự can đảm...

3
118722
2013-07-16 13:14:13
--------------------------
84795
9007
Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây - một cái tên vô cùng ấn tượng và sâu sắc, thu hút mình ngay từ lần đầu tiên cuốn sách mới xuất hiện trên tiki.
Mang một motif không mới, Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây xây dựng một mối tình đầu nhẹ nhàng nhưng khó phai. Trong cuộc đời mỗi con người, sự xuất hiện của một hình bóng nào đó thường không phải một sự việc ngẫu nhiên. Hình bóng đó luôn để lại một ý nghĩa đậm sâu trong lòng mỗi chúng ta, dù họ có vai trò gì đi chăng nữa. Dù kết thúc của Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây không có gì mới mẻ, khi Trác Ưu tìm được người đàn ông định mệnh của mình mà đó lại không phải Tây Dương. Có lẽ, sự không dứt khoát đi tới quyết định với tình yêu của Lục Tây Dương đã khiến Trác Ưu mãi mãi vụt khỏi tầm tay anh, hay đó thực sự chính là sự an bài của số phận.
Dù xây dựng một cốt truyện không mới, nhưng lời văn giản dị, mộc mạc, sâu sắc của Ảnh Chiếu đã tạo nên một Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây không lẫn vào đâu. Những tình tiết trong truyện cứ bình dị mà diễn ra, nhưng không nhợt nhạt hay thiếu sức sống. Hơn nữa, bìa của Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây thực sự rất đẹp, khiến mình không bao giờ cảm thấy hối hận khi mua cuốn sách này.
4
48662
2013-07-02 10:31:23
--------------------------
82312
9007
Mình thấy truyện này khá là nhẹ nhàng gợi nhớ lại thời thanh mai trúc mã thơ bé. Không hiểu vì sao đọc câu chuyện này mình đã khóc có lẽ thấy phân nào sự vụng dại, ngây thơ của bản thân ở trong đó. Mỗi người phụ nữ nhớ về mối tình đầu của mình không phải họ đều nhớ về người đầu tiên ấy mà họ nhớ về những cảm xúc đầu tiên ấy ngây thơ, hồn nhiên và trong sáng.
Kết thúc mình không thích lắm vì Lục Tây Dương không chịu mở lòng tiếp nhận một tình yêu khác. Có thể nó do tính toán và đắn đo quá nhiều nên anh lỡ mất cơ hội của mình. Chính vì thế mà Trác Ưu mới làm vợ của người khác. 
Mình nghĩ tác giả lựa chọn Thương Thang là đúng vì phần thưởng sẽ chỉ dành cho người biết cố gắng, kiên trì và dám nói dám làm.
Tựa đề “ Ai gửi cánh thư vào trong mây” rất thơ rất êm. Truyện nhẹ nhàng cũng nên đọc.

3
48283
2013-06-20 17:32:17
--------------------------
81708
9007
Câu chuyện dựng trên hầu hết những nét chung của những mối tình học trò đẹp ngày nhỏ. Bạn thân, bạn trai, những ngả rẻ cuộc đời của mỗi người... Tất cả quyện lại vào nhau tạo nên cuốn sách này. Lối văn này nhiều người cho là nhàm chán nhưng mình cho là chân thực bởi cuốn sách như một cuốn tự truyện của một cô gái trẻ mà khi đã bước qua nó rồi cô hồi tưởng lại trong một tâm thái vững vàng và cái nhìn trưởng thành của một người lớn. Không thể còn những bồng bột và lửa hăng say của tuổi trẻ nữa. Những dòng chữ đánh nghiêng luôn giàu cảm xúc hơn câu chuyên bởi những dòng đó được viết đúng thời điểm người con gái ấy đang đong đầy cảm xúc nhất. Chúng ta có thể bắt gặp chúng ta ở các nhân vật trong truyện: Trác Ưu sợ bị tổn thương đã không thử can đảm bộc lộ tình cảm của mình, Tây Dương không hiểu được cảm xúc của những cô gái cũng lở dở tình cảm cả hai, Cực vô tư vui vẻ dùng nụ cười hàn gắn tình cảm mọi người và che lập nỗi buồn bản thân hay 1 Vân kiêu kì mạnh mẽ chỉ vì phút nông nỗi với những mối tình đầu mà đánh mất tình bạn thiêng liêng đến khi hối hận cũng không dành lại được, rồi Thương Than bồng bột tuổi trẻ chỉ thích làm điều thu hút sự chú ý của người khác nhưng lại yêu rất thật người đã ở trong tim, chưa kể cô nàng kathy phần ngoại truyện bị người mình yêu đối xử lạnh nhạt và biết người đó sẽ mãi mãi không thuộc về mình, ích kỷ để hình bóng mình nắm trong tim người đó nhưng cũng cao thượng giúp người đó hoàn thành tâm nguyện cuối. Đây chính xác là một hình mẫu cơ bản của cuộc đời mỗi người và vì vậy nên nó sống mãi, không thể nhàm chán đươc. Cảm xúc không lúc nào cũng dồn dập như những cuốn tiểu thuyết khác nhưng nó sẽ lắng đọng và ờ mãi trong tim. Đôi lúc không thể thiếu những cuốn sách như thế này để tâm hồn nhẹ nhàng và thoải mái hơn,
4
9270
2013-06-18 10:57:13
--------------------------
81422
9007
Tình yêu thầm kín thường nhẹ nhàng và chôn sâu, nhưng nếu quá mức như Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây thì mình nghĩ nó đã bị sa vào mức nhàm chán. thực ra Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây không quá tệ, những chi tiết và những cách dẫn truyện, cách lôi kéo người đọc đều khá khéo léo. Những chi tiết lãng mạn và cách tình cảm của nam chính hình thành cũng như kéo dài khá hợp lý, khá ý nghĩa, tuy nhiên vì quá sa vào tình yêu thầm lặng cần phải chôn giấu mà Ai Gửi Cánh Thư Vào Trong Mây lại trở nên trầm ở những nốt cuối, khiến bước cao trào không được hấp dẫn.
3
118270
2013-06-17 00:28:09
--------------------------
81399
9007
hình bìa, nội dung và hình thức.. mọi thứ đều thật hay và tôi đã thích chúng rất nhiều, dù không quá tuyệt để tôi giới thiệu bạn bè, nhưng đủ dư vị để tôi có thể nói " thích! ". Dù câu chuyện thật nhiều trúc trắc từ thời mẫu giáo đến khi gặp nhau mà không dám yêu rồi lại những bức thư chưa bao giờ đến tay.. có thể thật mệt khi đọc chúng nhưng khi thấm rồi mới hiểu.. tình yêu nào đâu đơn giản, cần thời gian rất nhiều mới chứng tỏ được tình yêu chân thành. Chỉ thích thôi nhưng truyện vẫn cho tôi những cảm xúc khá lạ và thỏa mãn!
3
93722
2013-06-16 21:40:25
--------------------------
80334
9007
Câu chuyện đi theo một mô típ cũ, thiếu đặc sắc. 
Nhân vật nữ chính theo đuổi một tình yêu thầm lặng, không có chính kiến riêng, ko biết bày tỏ nên dẫn đến truyện thiếu cao trào, thiếu hấp dẫn, dễ gây nhàm chán.
Kết thúc cũng không mấy xa lạ với các tiểu thuyết khác khi xuất hiện thêm 1 ng thứ ba rất yêu nữ chính, sau đó họ đến với nhau trong hạnh phúc. Đây là một cái kết thường thấy trong các loại tiểu thuyết hiện nay.
Truyện có một ưu điểm là bìa thiết kế đẹp, tên truyện hay, mơ mộng.
1
8970
2013-06-12 13:09:04
--------------------------
79202
9007
Ai gửi cánh thư vào mây
Tựa đề của truyện rất đẹp, khiến người đọc cảm giác gì đó nhẹ nhàng, mềm mại, cũng như những đám mây trôi chầm chậm trên bầu trời.
Cuộc đời, ai cũng có mối tình đầu. Tình đầu thường đẹp, bởi vì nó chứa đựng hơi thở thanh xuân đơn thuần nhất, nhưng cảm xúc trong veo không chút vẩn đục. Nhưng tình đầu thường cũng thường đọng lại những cảm xúc vương vấn không thành
Nếu trong tình yêu mà bạn nhút nhát, tình yêu sẽ không có cơ hội đến với bạn, khiến trái tim không được mở cửa:(
Có những thứ đã qua chính là đã qua, có những thứ mãi khiến người ta luyến tiếc, mong muốn được làm lại
Đừng để tình yêu trôi qua, bởi bạn không thể biết được, đó có phải là tình yêu duy nhất của mình hay không?

4
1331
2013-06-05 21:52:19
--------------------------
76961
9007
Lần đầu tiên nhìn thấy tên truyện này và bìa truyện tôi đã thích truyện này rồi. Cái tên” Ai gửi cánh thư vào trong mây” một cái tên vừa mang vẻ gì đó ngọt ngào nhưng cũng mang cái gì đó đượm buồn. Tình yêu của tuổi trẻ, của mối tình đầu vẫn luôn trong sáng là vậy đến với nhau vì những rung cảm đầu đời những gì thuần khiết nhất đơn sơ nhất không tính toán không ham muốn. Nhưng cũng vì vậy mà nó trở nên mong manh hơn đôi lúc vì những giận hờn hiểu lầm nho nhỏ, những phút giây vì cái tôi của bản thân cũng khiến họ lạc mất nhau giữa dòng đời. Câu chuyện với cốt truyện không mới cách kể truyện nếu so với các tiểu thuyết ngôn tình khác thì không thể sánh bằng nhưng tôi vẫn thích nó vì trong đó tôi thấy được một tình yêu trong sáng của tuổi trẻ và thấy rằng có khi nào cũng chính mình đã bỏ lỡ những cảm xúc đầu đời ấy không. 
3
97873
2013-05-25 07:27:39
--------------------------
76888
9007
Thời niên thiếu có lẽ là thời kỳ đẹp nhất của mỗi người, khi chúng ta còn là những cô bé, cậu bé vô lo vô nghĩ, những rung động đầu đời cũng vô cùng thuần khiết, tự nhiên, yêu đấy mà xấu hổ, ngại ngùng không dám nói. Có lẽ với những ai đã từng có mối tình đầu thời thơ dại như thế này sẽ cảm thấy đồng cảm với câu chuyện, một câu chuyện rất nhẹ nhàng, rất trong sáng, nhưng lại đem đến cho tôi những cảm xúc thật khó phai. Cảm ơn tác giả đã cho tôi một lần nữa được sống lại với những khoảnh khắc tưởng chừng đã mất đi từ lâu lắm, để được trở về với môt thuở hoa niên tươi đẹp dẫu có đánh đổi tất cả cũng chẳng thể nào lấy lại được nữa.
P.s: Tên truyện thực sự rất hay, không thể phủ nhận chính tên truyện đã kích thích trí tò mò trong tôi và thôi thúc tôi mua cuốn sách này, và đúng là nội dung truyện cũng nhẹ nhàng, bay bổng như tên sách vậy, không hề thất vọng khi mua cuốn sách này.
4
17740
2013-05-24 18:53:05
--------------------------
76592
9007
Tuy đây không phải là một cốt truyện khá xa lạ về tình yêu nhưng nó đến với công chúng rất thực. Mặc dù câu chuyên tình của 3 nhân vật ở đây không phải là một thứ tình cảm sét đánh, nhưng phải thừa nhận rằng có luôn tồn tại, chỉ có diều là được giấu kĩ tại một nới khuất của trái tim. Câu chuyện không đưa tôi đến những vụ đánh ghen của các nhân vật vì tình, nhưng lại cho tôi những cảm xú nhẹ nhàng. Để rồi khi đã sẵn sàng vượt qua dịnh kiến thì họ đã có thể dám thổ lộ tình cảm thực sự của mình, và nhận ra được đâu mới là tình yêu thật sự……..và cuối cùng lá thư tình cũng được trao tay.
5
114543
2013-05-23 19:45:53
--------------------------
76499
9007
"Ai gửi cánh thư vào trong mây" khi nghe tựa của cuốn sách này tôi cảm thấy hơi khó hiểu và có chút tò mò nên đã mua đọc thử. Tôi rất thích bìa sách, nó mang màu xanh của tuổi trẻ cùng sự thơ mộng. Đây quả thực là một cuốn sách rất hay, đơn giản nhưng nhiều ý nghĩa. Câu chuyện được kể trong sách nói về một mối tình đầu thật đẹp, những phút bồng bột của tuổi trẻ mà sâu này ta sẽ nuối tiếc khi nhìn lại. Nội dung của cuốn sách thì không có gì đặc sắc lắm, nhưng chính văn phong của tác giả khiến nó trở nên đặc biệt hơn. Tôi thích cuốn sách này và hy vọng sẽ được đọc những tác phẩm hay hơn nữa của tác giả vào thời gian sắp tới!
4
93778
2013-05-23 11:33:43
--------------------------
76119
9007
Quyển sách với nội dung đơn giản nhưng không hề nhạt. Tình đầu với ai cũng vậy, sâu sắc khó quên và đầy mộng mơ, vui cũng vui nhất mà buồn cũng buồn nhất. Tuổi trẻ ngang ngược cố chấp đã khiến không ít tình đầu vốn đẹp đẽ nhưng phải tan vỡ, câu chuyện nhẹ nhàng, lời văn chậm rãi, chuyện tình đẹp, trong sáng và đáng yêu, thật sự câu chuyện không vội vã nhưng vẫn khiến người đọc bị cuốn vào câu chuyện và trôi theo dòng chảy yêu thương của từng nhân vật. Thật sự không quá khó để nhận ra chân lý nhẹ nhàng mà câu chuyện nhắn gửi. Hình như ta đã bỏ quên một vài điều nhỏ quý giá với sự nông nổi của tuổi trẻ mà ta không lường được.
5
31928
2013-05-21 13:02:31
--------------------------
75806
9007
Ai gửi cánh thư vào trong mây viết về tuổi trẻ,nơi có hoài bão,ước mơ,có nỗi đau và những mối tình dở dang.Ai cũng có những năm tháng ngồi trên ghế nhà trường hồn nhiên vô tư,những mối tình đầu khắc cốt ghi tâm Trác Ưu và Lục Dương cũng vậy.Họ yêu nhau mãi đuổi theo nhau rồi để lạc nhau giữa những khúc quanh co của cuộc đời.Những hiểu lầm vụn vặt,những cố chắp của tuổi trẻ khiến họ không đến được với nhau.Cuốn sách không chỉ viết về tình yêu đôi lứa mà còn khiến người đọc nhận ra:Liệu ta có đang bỏ lỡ điều gì trong cuộc sông này không?
4
111183
2013-05-19 21:48:39
--------------------------
75496
9007
Tôi thấy đây là một cốt truyện khá quen thuộc và cũng không có gì đặc sắc lắm trong thế giới tiểu thuyết.
Có lẽ, để tác phẩm này có thể trở nên đặc sắc thì còn cần phụ thuộc nhiều vào phong cách văn chương cũng như cách xử lí tình huống tinh tế của tác giả. 
Thêm đó, tôi nghĩ còn cần phải có những câu văn thật sự đi vào lòng người.

Bìa sách khá đẹp nhưng nhìn hơi hư ảo. Tôi muốn nó chân thực hơn, giống như tình cảm của Tây Dương dành cho Trác Ưu. Mong rằng trong thời gian sắp tới, đây sẽ là một cuốn sách được chào đón. ;)
3
118694
2013-05-18 17:55:28
--------------------------
75295
9007
Tôi thích cái cách mà nhà xuấ bản chọn để thiết kế bìa sách, tôi thích cách mà tác giả xây dựng nhân vật một cách tự nhiên không hình tượng một cách thái quá, tôi thích nội dung câu chuyện và nhiều hơn thế nữa.

Ai gửi cánh thư vào trong mây, thực sự mà nói đây không phải là một cái tựa dễ hiểu nhưng nội dung của nó thì khác, tôi nghĩ tác giả đã suy nghĩ rất nhiều để đặt tên cho cuốn sách của mình, một cái tên khó hiểu và hoàn toàn khiến người khác tò mò, vừa đủ. Tôi hâm mộ Ảnh Chiếu, một nhà văn tài năng, (tài năng không phải vì có những câu văn chau chuốt, có nội dung xuất sắc cùng nhưng ý tưởng táo bạo, có những nút thắt mở tình túy để nâng cao tầm của câu chuyện), tài năng ở chỗ Ảnh Chiểu đã thành công khi chọn nội dung rất phù hợp với giới trẻ. Tình yêu đầu luôn để lại ấn tượng cho chúng ta nhất, một tình yêu đẹp tràn đầy màu hồng, một sự lãng mạng vừa đủ của màu tím và ngay cả những sự ghen tuông giận hờn đầy mùa xám xịt cũng đẹp, cũng đầy ấn tượng.

Tôi thích cách mà Ảnh Chiểu không quá chau chuốt câu văn của mình một cách thái quá mà thể hiện sự tự nhiên trong sáng, sự trẻ trung qua từng câu văn. Tuy nội dung và phần chuyên môn của cuốn sách vẫn chưa bằng nhiều cuốn sách về tình yêu khác nhưng mình thích cuốn sách này hơn, một cuốn sách ngây thơ vừa đủ cho mình :)
5
104997
2013-05-17 19:09:59
--------------------------
75095
9007
Đừng hỏi vì sao tôi đánh giá tác phẩm này cao, dù đây là một tác phẩm với tình tiết đơn giản, cách xây dựng nhân vật mỹ miều cũng như những tác phẩm khác, có phần kém hơn. Nhưng thật ra điều tôi trân trọng ở tác phẩm này là đâu đó mang bóng dáng của tôi và những thiếu nữa mới lớn. Tình đầu, kể cả khi nó đơn phương thì nó cũng là mối tình đẹp nhất. Khi ấy ta yêu bằng tất cả sự ngây thơ hờn dỗ của trẻ thơ, khóc bằng tất cả sự nhõng nhẹo của tuổi nhỏ và rồi cũng luyến tiếc khi rời xa mối tình đó. Rồi sau này lớn lên, ta nhìn lại mối tình đầu của mình, bất giác mỉm cười vì sự ngọt ngào của nó, biết đâu được đến sau này, chúng ta có còn tìm thấy sự ngọt ngào đó không? Thiếu nữ nào khi mới yêu cũng thế, cũng nghẹn ngùng, cũng khóc lóc, cũng vui mừng,....nhưng đôi khi chúng ta vì một tình yêu không có kết quả mà vô tình lãng quên đi người xung quanh. Vì vậy, yêu là hãy nói, dù kết quả thế nào, nói ra hết tâm ý của mình, đừng sợ từ chối hay hối hận, vì đơn giản là ta yêu :)... Và hãy tin vào duyên phận...
Tuy tác phẩm không xoáy sâu vào việc miêu tả cảnh vật hay nhân vật, nhưng cái cách Ảnh Chiếu xen lồng giữa hiện thực và quá khứ góp phần tăng thêm tính khách quan của tác phẩm...
5
92845
2013-05-16 20:56:21
--------------------------
74981
9007
Ngay từ cái nhìn đầu tiên, mình đã bị thu hút bởi thiết kế bìa và tiêu đề của quyển sách này. Nó đem đến một cảm giác nhẹ nhàng, sâu lắng. Những đám mây trắng tinh khôi trên nền trời xanh dịu, tượng trưng cho một tình yêu trong sáng, thuần khiết tuổi học trò. Nó gợi lại trong tim mình nhiều kỷ niệm về mối tình đầu thơ ngây nhưng dang dở. Tuy có nhiều tiếc nuối nhưng đó là sự thật không thể thay đổi được. Hy vọng đây sẽ là một tình yêu đẹp với một kết thúc có hậu...
5
40051
2013-05-16 09:42:26
--------------------------
74482
9007
Mới đọc qua tên sách tuy chưa hiểu lắm về nội dung tác phẩm nhưng vẫn ấn tượng bởi cảm thấy được một cái gì đó là lạ ẩn đằng sau cái tiêu đề ấy! Người ta nói thật đúng! Viết sách thật khó nhưng để đặt tên thế nào cho sản phẩm ấy càng khó hơn. Tên phải làm sao mà độc giả đọc vào đã cuốn hút và muốn sở hữu nó ngay tức khắc. Gía trị của tác phẩm cũng nằm ở chính đó! Hy vọng trong khoảng thời gian tới sẽ có ấn phẩm này trong tay. " Ai gửi cánh thư vào trong mây" là cuốn sách đáng để chờ đợi!
5
72874
2013-05-13 23:10:22
--------------------------
